\begin{abstract}
	Au cours de la dernière décennie, les données créées à partir des sources comme les courriels, les tweets, et les messages Facebook, ont connu une croissance phénoménale dans la façon dont les gens interagissent avec les systèmes à travers le monde. 
	
	L’exploration et l’exploitation de données à grande échelle sont cruciales pour tirer des enseignements précieux de ce déluge de données. Par contre, les renseignements personnels des utilisateurs peuvent être divulgués. Par exemple,  les données personnelles sur les employés et les clients peuvent être volées suite à des attaques dans des bases de données appartenant à des organismes publics et à des entreprises. Des informations  personnelles sur l'emplacement de ces personnes peuvent être automatiquement obtenues. De telles divulgations peuvent mener à de graves violations de la vie privée. Bien que le traitement des données personnelles des utilisateurs devienne incontournable, l’anonymisation, comme moyen d'assurer la confidentialité des renseignements personnels dans l'exploitation de gros volumes données, est de plus en plus envisagée. Cependant, d'après la littérature consultée, pour qu'un modèle de confidentialité soit utilisable dans un environnement de données volumineuses, il doit bien gérer le volume, la variété et la rapidité. Dans ce cas, le volume fait référence au fait que la quantité de données à  analyser est grande. La variété fait référence au fait que les mégadonnées sont constituées de types hétérogènes de données extraites et fusionnées à partir de plusieurs sources différentes. Et la rapidité fait référence à la vitesse de génération et au traitement des données.
	
		%De telles divulgations peuvent mener à de graves violations de la vie privée. Bien que le traitement des données personnelles des utilisateurs devient incontournable, l’anonymisation, comme moyen de respecter la réglementation sur les données personnelles, est de plus en plus envisagée.
		
    %De telles divulgations peuvent mener à de graves violations de la vie privée. Bien que le traitement des données personnelles des utilisateurs devienne incontournable, l’anonymisation, comme moyen de surmonter les conflits entre les principes de confidentialité et le gros volumes données, est de plus en plus envisagée. Cependant, dans la littérature consulté nous avons vu que les techniques d'anonymisation rencontrent quelques difficultés lorsqu'elles sont appliquées aux gros volumes de données. 
    
    
    
    Dans ce mémoire, nous allons explorer les différentes techniques d'anonymisation les plus connues à ce jour. Par la suite, nous allons combiner l'ensemble de ces techniques de manière à aboutir à un modèle de conception générique pour les applications mobiles afin de protéger l’anonymat et la confidentialité des utilisateurs. 

	\begin{bfseries}\textbf {Mots clés:}\end{bfseries} confidentialité des données, sécurité de l'information, respect de la vie privée, anonymisation, base de données.
		
\end{abstract}


